\section{Номер 1}
\subsection{Условие}
Инициализировать датчик случайных чисел с номером 2022001 и сгенерировать выборку объёма n=310 случайных чисел, имеющих биномиальный закон распределения с параметрами size=610, prob=0.04. С помощью критерия Шапиро--Уилка проверить статистическую гипотезу о том, что закон распределения генеральной совокупности не отличается от нормального закона распределения.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №1}.
\image{1/output1.png}{Работа с R в №1}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Без ресамплинга: 0.5639
  \item Классический бутстреп: 0.8271
\end{itemize}

\section{Номер 2}
\subsection{Условие}
Инициализировать датчик случайных чисел с номером 2022001 и сгенерировать выборку объёма n=310 случайных чисел, имеющих нормальный закон распределения с параметрами mean=160, sd=8. С помощью критерия Колмогорова--Смирнова проверить статистическую гипотезу о том, что закон распределения генеральной совокупности не отличается от нормального закона распределения.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №2}.
\image{2/output2.png}{Работа с R в №2}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Без ресамплинга: 0
  \item Классический бутстреп: 0
\end{itemize}

\section{Номер 3}
\subsection{Условие}
Инициализировать датчик случайных чисел с номером 2022001 и сгенерировать две выборки: одну выборку объёма n=310 случайных чисел, имеющих биномиальный закон распределения с параметрами size=100, prob=0.4, другую выборку из 200 случайных чисел, имеющих нормальный закон распределения с параметрами mean=43, sd=5. С помощью критерия Колмогорова--Смирнова проверить статистическую гипотезу о том, что две выборки извлечены из генеральных совокупностей с одинаковыми законами распределения.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №3}.
\image{3/output3.png}{Работа с R в №3}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Без ресамплинга: 1
  \item Классический бутстреп: 1
\end{itemize}

\section{Номер 4}
\subsection{Условие}
Инициализировать датчик случайных чисел с номером 2022001 и сгенерировать выборку объёма n=310 случайных чисел, имеющих нормальный закон распределения с параметрами mean=160, sd=9. С помощью критерия Стьюдента проверить статистическую гипотезу о том, что математическое ожидание случайной величины M=164.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №4}.
\image{4/output4.png}{Работа с R в №4}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Без ресамплинга: 1
  \item Классический бутстреп: 1
\end{itemize}

\section{Номер 5}
\subsection{Условие}
Инициализировать датчик случайных чисел с номером 2022001 и сгенерировать выборку объёма n=310 случайных чисел, имеющих биномиальный закон распределения с параметрами size=200, prob=0.04. С помощью критерия Уилкоксона проверить статистическую гипотезу о том, что положение случайной величины равно 10.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №5}.
\image{5/output5.png}{Работа с R в №5}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Без ресамплинга: 1
  \item Классический бутстреп: 1
\end{itemize}

\section{Номер 6}
\subsection{Условие}
С помощью критерия Шапиро--Уилка проверить статистическую гипотезу о том, что для респондентов девушек переменная N1\_Тревожность имеет закон распределения, который статистически значимо не отличается от нормального закона распределения.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №6}.
\image{6/output6.png}{Работа с R в №6}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Классический бутстреп, 1 заход: 0.8028
  \item Классический бутстреп, 2 заход: 0.8013
\end{itemize}

\section{Номер 7}
\subsection{Условие}
С помощью критерия Стьюдента проверить гипотезу о том, что для юношей и девушек математические ожидания переменной N1\_Тревожность равны.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №7}.
\image{7/output7.png}{Работа с R в №7}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Классический бутстреп, 1 заход: 0.9997
  \item Классический бутстреп, 2 заход: 1
\end{itemize}

\section{Номер 8}
\subsection{Условие}
С помощью критерия Уилкоксона проверить гипотезу о том, что для респондентов с сильной и слабой степенью религиозности уровни переменной N1\_Тревожность равны.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №8}.
\image{8/output8.png}{Работа с R в №8}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Классический бутстреп, 1 заход: 0.0782
  \item Классический бутстреп, 2 заход: 0.0816
\end{itemize}

\section{Номер 9}
\subsection{Условие}
С помощью однофакторного дисперсионного анализа проверить статистическую гипотезу о том, что математическое ожидание переменной N1\_Тревожность не зависит от семейного дохода респондентов.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №9}.
\image{9/output9.png}{Работа с R в №9}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Классический бутстреп, 1 заход: 0.5604
  \item Классический бутстреп, 2 заход: 0.5594
\end{itemize}

\section{Номер 10}
\subsection{Условие}
С помощью критерия Краскела--Уоллиса проверить статистическую гипотезу о том, что уровень переменной N1\_Тревожность не зависит от семейного дохода респондентов.
\subsection{Код}
Выполненный код на Рис. \ref{Работа с R в №10}.
\image{10/output10.png}{Работа с R в №10}
\subsection{Ответ}
\begin{itemize}
  \item Классический бутстреп, 1 заход: 0.5054
  \item Классический бутстреп, 2 заход: 0.5032
\end{itemize}